撐波叔唔派錢 羅范寄語年青人：捱下啦後生仔

行政會議成員、香港科技園董事局主席羅范椒芬力撐波叔，她今日出席傳媒茶聚時指不贊成全民派錢，認為無需要。她指若財政司提早與關愛基金商討支援三無人士措施會更好。對於有指年輕人未有在預算案受惠，退稅金額有限，羅范椒芬笑稱：「捱下啦後生仔！」她認為預算案減免DSE考試費，對自修生有幫助。對於有畢業多年考生表示報考，她指自己離開考場已久，即使在哈佛讀書亦只是開卷考試，「乜都唔敢考」。

年青人對羅范的言論似乎不太受落。大專生區先生指，羅范言論忽視社會環境轉變，「以前嗰代社會爬上去機會多啲，佢用以前睇法去睇後生仔，講捱吓可以爬上去，唔駛幫太多，其實社會爬上去機會少咗。」他估計畢業後首份工作月薪只有1.3萬元至1.4萬元。
19歲的大專生趙小姐指，預算案忽略投資在年輕人是短視做法，「始終未來社會都係我哋呢班年輕人承擔，你唔幫我哋發展好啲，到時社會更難發展。」她認為政府可資助年輕人去交流，或者直接派錢。
做文職20多歲的郭小姐指，自己人工不高退稅幅度有限，預算案受惠有限，「有啲無奈，我哋呢個年紀先比較多啲負擔，我哋有老人家，有啲人早啲有細路，（政府）真正要顧到係好基層、我哋呢個年紀嘅人。」
剛畢業從事銀行業梁小姐指，不覺得預算案有幫助年輕人，認為羅范言論態度有問題，「唔應該話後生仔要捱就唔做任何措施。」

羅飯其實都幾黑人憎，真係諗唔到一個比佢更黑人憎
佢同李國章兩個
真係無敵

含撚啦正臭閪

你話如果整體社會唔富有.大家一齊捱下好合理.
但依家唔係嘛.係你班權貴佔據晒資源.之後叫班後生仔捱.講得通咩.

講涼薄佢地真係絕配

佢後生點挨，我未點挨囉

捱？
AI都就嚟做到大部分人類做到嘅嘢
勞動力同人命同以前一樣咁撚值錢？
你陪蔡若蓮個仔喺陰間捱下閻王審先啦

宜家廿幾歲個班大部分都係真香港人後代，如果你哋（政府）唔幫，咁你哋又去幫個班蝗蟲？！

屌你

離地到仆街

佢個河套區食咗四百億

收皮啦羅范椒芬

香港全球最高工時 仲未捱夠？

希望你全族喺地獄度捱

屌你老母

都有好多年輕人攞綜援仲要出三糧喎，點計？

其實好想知有冇人真係會唔小心做低呢d講嘢不付責任的人

啲咀臉

罗范椒芬收皮啦
唔出聲無人話你啞架八婆

離地離到上左太空

係香港冠夫姓嘅政治人物好多都好仆街
唯一例外應該係陳方安生

呢個婆娘冇it背景，點解都做到科技園主席？二十年嚟香港就係比呢班乜撚都唔識又以為自己乜撚都識既「精英」，搞到愈來愈落後

撚有撚佢含

我祝你全身生cancer呀羅廢老芬

成班自己友, 有人會信佢地識搞咩??

港共每次9up完都會令人更厭惡中國

根本就無心係香港發展IT, 要香港人去中國做
香港只係整D位出黎俾自己友cap水

羅廢老芬呢D自以為係香港精英既垃圾除左奶廿年前佢地睇都睇唔起既支那人屎眼之外仲有咩係做得叻

講還講咪撚貼相好唔好，見到呢條犯婦人就唔開胃

好撚好笑，
講到收到你退返果6-7000 之後會發左達唔駛返工咁。

係女人無邏輯定腦退化呀

咪臭係 派完咪又係要捱

屌佢老味

攞得綜援最小七成係支那蝗 你香港人後生細仔就算唔高學歷都可以做體力勞動既閪工 你有心想拎綜援都唔批 支那蝗就唔同 不論大細一哭二鬧三上吊乜柒都批

其實我已經分唔到佢戇鳩定我戇鳩，人地就發左達，
我就等星期一返工。
人生真係充滿希望呀

咪諗住報多次dse
捱下呢個生死試囉

離地到

由教改俾佢玩殘嗰代，到二十年後仲捱得

屌你老母臭閪啦

祝你條撚樣臨老都要捱啦

等多兩班車啦，香港人

波叔dump 500億落創科 佢咪幫番佢講兩句
利益輸送姐

譚惠珠梁愛詩都係嗰皮

加埋懂伯
呢三個前朝遺物係極物

收皮啦
茅波批500億俾創科
有400幾億你經手
你係到做保長？

[img]

捱你老母臭閪

科技園獲泵水400億 羅范椒芬：願受監察但用錢一定要快

佢地d錢就快

你又唔叫班綜援垃圾去捱下？

真心希望AI將來取代哂班無腦政客先

問題AI 跟咩指引做野,

仆街政客,有仆街AI

當你對一個想自殺既人講
「你要比心機，比d努力堅持落去呀！」
你以為咁樣既說話好有正能量，對方聽倒會重新振作，放棄自殺，咁就錯了。

咁樣講啫係忽略左佢之前既努力，就係因為努力過都唔成功先想自殺，講d咁既野係冇幫助，更可能適得其反。

而加羅范所講「捱下啦年輕人！」
呢句說話正正就係忽視左年輕人既努力，話佢地冇捱過。

講野佢就叻，跟本冇認真了解過呢個世代年輕人喺點生活，呢句說話跟本係不負責任。

想勸說想自殺既人放棄自殺念頭，應該講
「我都知你已經好努力，好比心機㗎喇，不如等我嚟幫你分擔你既壓力，幫你諗下解決方法吖。」

祝佢屋企人生癌中風

佢本身係有錢人唔駛捱就叫人捱

飯焦同李國章依兩條陷家剷究竟有幾憎香港年青人？
害咗香港學生十年仲未夠呀屌你老母

做閪港政府嘅AI係另一種AI
唔係artificial intelligence
係absolute idiot

你唔叫00後去捱下?

有撚比佢含咁撚著數？

陳方安生都唔係咩好人

羅范真係戇鳩到

相由心生

羅范椒芬
究竟你幾時死？
你害咗幾多香港人你知唔知呀
希望你快啲死

科技園主席 拎500億 然後一蚊都唔比你 叫你捱
當年幫689今日終於收成

祝你係地獄慢慢捱